新引入既監警會成員余黎青萍係林鄭果邊既人

【專欄】反修例引發前高官罵戰
2019-06-28 07:16

前政務官余黎青萍個狗樣。

《逃犯條例》引發的示威浪潮，並未有因為政府停止修例而遏止，反而導致社會的進一步撕裂。早前，多名前高官包括前政務司司長陳方安生、港英年代的憲制事務司施祖祥、前保安局局長黎慶寧等連同多名泛民前立法會議員，發表聲明敦促政府撤回修例；昨天，前保安局局長葉劉淑儀則在立法會上引述前政務官余黎青萍的言論，表示對陳方安生「完全失望」。

余黎青萍的相關言論，本來是發表在前政務官的群組上。余黎青萍在訊息內提出「四不」做法。第一，不適合設立調查委員會，因為此舉會繞過現行處理這類事情的機構；第二，不適合進行特赦，因為這會損害合法拘捕及檢控的體系以及摑了警方一巴；第三，不適合放棄公平的司法審訊；第四，不適合向那個「瞓身」尋求外國支持以對付自己城巿的人的說辭退讓。她表示，做出上述四項中的任何一項都是最不適當，並且是對支持政府的沉默大多數的最大蔑視。最後，她更表示對曾經備受政務官尊崇的陳方安生「完全失望」。

余黎青萍敢言見稱

余黎青萍在老一輩政務官之中，一向以直率敢言見稱，她亦曾公開支持林鄭月娥參選特首，今次她提出的「四不」要求，明顯是與陳方安生「對着幹」。葉劉淑儀就話，余黎青萍對陳太的不滿，其實反映了不少前政務官的心聲；不過，大部分政務官都是抱着多一事不如少一事，沒有公開表達見解。但據聞，另一前高官鍾麗幗將會出席周日的撐警大會，以表達對警方的支持。

對於陳方安生、施祖祥及黎慶寧一再開腔要求林鄭撤回修例，有前高官就指，三人都是港英末代港督彭定康的親信，與彭定康有同一見解並不出奇。陳方安生等二十七人發表的第一封聯署信，當中有五人是前高官，除上述三人外，另外兩人包括與陳太關係密切的布簡瓊及黎慶寧太太黎蕭寶珍。據了解，聯署信搞手其實亦曾接洽其他前高官，其中之一是前財政司司長曾俊華，但曾俊華並未有聯署，反而以「中間人」姿態，呼籲政府及示威者冷靜處理。除了曾俊華外，搞手亦曾接洽自由黨榮譽主席田北俊，但田北俊與黨友周梁淑怡和劉健儀商討後，對聯署信部分內容並不認同，因而亦拒絕聯署。

有現任高官就話，其實無論是陳太、黎慶寧又或是余黎青萍，都是「過去式」人物，甚至根本不為年輕人所認識，他們的立場，對大局不會有大影響。

林鄭宣布撤回送中條例的六大陰謀

快啲同我入黎睇曬佢

78歲老人家唔知仲有無能力睇報告呢

真係識你老鼠

佢細佬咪黎青龍

細佬撐人權自由
家姐奶共

余黎青萍6月已話不需獨立委員會，仲有林定國

你估白宮無人mon?(The White House must monitor LIHKG)